疑為DQ民主派區議員鋪路：港府擬於農曆新年後提交宣誓相關草案

在香港，政制及內地事務局局長曾國衞周四透露，港府將於農曆新年後向立法會提交條例草案，會列明區議員宣誓的相關安排。

曾國衞於立法會辯論《施政報告》致謝議案時表示，政府考慮修訂法例時，收到立法會及社會各界意見，建議規範區議員宣誓安排，指當局因應各界意見而即時研究，並認為《香港國安法》第6條所指，需要宣誓的公職人員範圍，理應包括區議員。

曾國衞表示，有關條例修訂會包括列明公職人員具體宣誓要求、監誓人安排及違反誓言的法律後果。

有分析指出，中共對於目前民主派於區議會層面佔多數的情況深感不安，擔心他們可以用相關身份影響特首產生。負責選出特首的1200名選委中，區議會界別佔117席，曾有親共傳媒報道，這方面的界別將被廢除。